Enamorarse más rápido como los hombres o Enamorarse más veces como las mujeres

 La manera en que nos enamoramos cada uno de nosotros es completamente distinta; cada individuo tiene un modo muy diferente de sentir esas mariposas en el estómago, de perder el aire por aquella persona que nos hipnotiza con su sola presencia, de tardar horas intentando dormir por la noche mientras pensamos en su rostro, en sus caricias. Caer en ese momento de enamoramiento es uno de los más fantásticos que podremos vivir. Como dice esa frase inmortalizada por Nat King Cole: “lo más grande que aprenderás es simplemente amar y ser amado a cambio”. Pero, ¿cuándo amamos a alguien, se nos es amado de la misma manera? ¿Cuando nos aman, es bajo los mismos términos? 
  Bastante se ha especulado sobre las vías del amor que seguimos hombres y mujeres; se tiene la impresión de que el género femenino tiende a darlo todo, sin ataduras y sin medidas, y que en el ámbito masculino las relaciones amorosas se guían por cuestiones menos complicadas, incluso más frías. Para contestar a dicha inquietud, la Universidad Estatal Wayne en Michigan realizó un estudio con la recolección de 932 participantes en las encuestas. De acuerdo con sus resultados y lo compartido, se arrojaron las siguientes aseveraciones. ¿Serán ciertas? 
 A las mujeres les toma más tiempo enamorarse, pero lo hacen más seguido. 
  Los hombres se enamoran más rápido. 
  Las mujeres al finalizar una relación suelen tener (considerar) más razones para ello. 
  Los hombres suelen ser más románticos al iniciar una relación en comparación de ellas. 
  Las mujeres tardan más tiempo en recuperarse de una ruptura con un hombre gracioso que con uno serio. 
  Los hombres, tras una ruptura, suelen sentirse más frustrados en términos de sexualidad. 
  Las mujeres son más propensas a comunicarse con un ex, sobre todo si éste la hacía reír. 
  Los hombres reportan más tristeza y desesperación al terminar con alguien. 
  Las mujeres pueden demostrar mayor felicidad después de una ruptura, porque son ellas las que suelen comenzar ese proceso. 
  Los hombres no acostumbran tomar el primer paso para terminar una relación. 
  Las mujeres buscan pareja en un hombre que demuestre buen status social y buenos prospectos financieros. 
  Los hombres buscan pareja en una mujer que le resulte atractiva o joven, instintivamente esto indica en su mente fertilidad. 
  
 Estos puntos para nada pretenden demostrar si hay un sexo que ame mejor; después de todo amamos y padecemos la falta de amor como cualquier humano. Puede que estas no sean verdades absolutas tampoco, a final de cuentas somos dueños de nuestras decisiones y siempre estaremos motivados, se espera, para hacer todo lo que sea necesario por estar junto a alguien que nos haga sentir infinitos, correctos, acertados, pero sobre todo entendidos, acompañados. No hay más. Continuar de la mejor manera que podamos. 
 *** 
 Te puede interesar: 
 10 razones por las que debes vivir solo antes de mudarte con tu pareja Hábitos para reinventar el amor con tu pareja de más de 2 años